\chapter*{Acknowledgements}
I would like to extend my deepest gratitude to my supervisor, P. Murat, for his invaluable guidance.
His teachings went far beyond textbooks, showing me how to think critically and like a physicist.
His patience and support have been essential throughout my time at Fermilab.
\vspace{1.5mm}
\\
My sincere thanks also go to Professor S. Donati for his support and understanding during this year.
I am grateful to him for giving me the opportunity to have such a significant experience at Fermilab,
and for his impartial guidance in helping me shape my career.
\vspace{1.5mm}
\\
I would like to express my immense gratitude to Namitha and Sridhar,
who have always helped me with work and software issues, but most importantly,
for their friendship, which has been a truly pleasant discovery.
\vspace{1.5mm}
\\
Vorrei ringraziare la mia famiglia materna e paterna, per l'immenso sostegno, l'affetto e la considerazione che mi hanno sempre dato.
Grazie per aver condiviso con gioia i traguardi importanti e per avermi aiutato nei momenti complessi. Grazie per avermi fatto sentire
vicino a voi nonostante la grande lontananza da casa.
\vspace{1.5mm}
\\
Grazie a tutti gli amici: a quelli dell'infanzia, delle superiori, del mare, al gruppo della pallavolo, a 
quelli dell'Università, ai bimbi del Fermilab, a chi ho conosciuto più
recentemente, a quelli che sono stati importanti punti di riferimento nella mia vita 
e che l'hanno profondamente segnata, a chi ho avuto modo di conoscere meno,
a quelli con cui ho passato momenti felici, brutti, a coloro con cui ho riso, 
pianto, litigato, viaggiato. Vi porto sempre con me.
Un ringraziamento particolare alle mie amiche, Giulia, Rebe, Giulia, Eli, Silvi, 
Vane, Marti, soprattutto per questo ultimo anno (e non solo), per le parole di conforto, il sostegno e le risate.
\vspace{1.5mm}
\\
Vorrei esprimere la mia più profonda gratitudine a Gianluca e Giuseppina,
che si sono presi cura di me in modo davvero impeccabile e 
che mi hanno dato gli strumenti per smettere di vedere il mondo solo in nero.
\vspace{1.5mm}
\\
Questo ultimo ringraziamento sarà compreso solo da chi ha avuto un animale nella vita. Un grande grazie a Baghy e Chloè, per avermi ascoltato ripetere 
dalle elementari fino, con qualche pausa nel frangente, all'Università e per avermi dato conforto nei momenti di solitudine. In particolare vorrei menzionare 
la profonda protezione di Baghy in qualsiasi momento difficile.
\vspace{0.5mm}
\\
Alle persone che ho menzionato e non, grazie per avermi reso chi sono oggi.
\vspace{\stretch{2}}
\cleardoublepage
